<?xml version="1.0" ?>
<doc>
	<name>G Archeri</name>
	<title>Почему же Паровозов спасает только детей? </title>
	<rating>273</rating>
	<fandom>Hetalia: Axis Powers</fandom>
	<comment>в 27 сборниках</comment>
	<text>
<![CDATA[ 
Как-то Ванечка и Гилберт погулять пошли во двор
И с собою Люду взяли, чтоб, гуляя, не скучать.
Шли ребята по дорогам, подземельям и мостам,
Мимо Людвигова дома, мимо Польши и Литвы.

Рядом с ними привязались Альфред, Франциск и Артур,
Не мешали они людям, в общем, собственно, гулять. 
Но ругались очень сильно, так что Людвиг не стерпел,
И Германия со злости начал что-то вспоминать.

Он припомнил Францу случай, о котором тот молчит,
Что он сдался за неделю во Второй жуткой войне.
Вспомнил Людвиг то, что Альфред лишь зажравшийся пиндос
И что Англия на деле никакой не джентльмен. 

Артур, будучи чуть пьяным, всё воспринял во штыки,
И поэтому полез он с дядей Людой воевать.
Людвиг же не растерялся и пнул Англию ногой,
Но, войдя во вкус, он его стал добивать.

Но Россия, отсмеявшись, понял, что дела уж плохи,
Подбежал он быстро к немцу, чтоб его остановить.
Правда, вот, в душе хотелось избиенье досмотреть,
Но Артура тоже жалко. Он забавный же чувак!

Альфред с Францом, почему-то, стали обвинять Россию.
Джонс, как главный заводила, сразу дал Ивану в нос.
Тот, не ожидавший явно, Люду отпустил на волю
И со всей своей душой, врезал Джонсу прямо в глаз.

Безучастный мрачный Гилберт тоже захотел подраться,
И издал он дикий вопль, тоже бросившись в толпу.
Началась же потасовка из шести безумных стран,
Которые совсем забыли про окружающих людей.

Тут Аркадий Паровозов пролетал совсем случайно,
Приземлившись рядом с кучей, он зевак всех разогнал.
После драчунов отважных постарался помирить,
Только вот услышал дядя много некультурных слов.

И Аркадий не заметил, как хулиганов помирил,
Ведь ничто так не сближает, как новый непонятный враг.
Паровозов видел много, в своей жизни молодой,
Только не ругали матом его люди вшестером.

Паровозов, отступая, в небо синее взлетел.
Больше он не возвращался, чтобы взрослым помогать.
И поэтому мы знаем, что Аркадий Паровозов
Только детям помогает, а вот взрослым – никогда.]]>	</text>
</doc>
