<?xml version="1.0" ?>
<doc>
	<name>Demon_</name>
	<title>История одного предателя </title>
	<rating>316</rating>
	<fandom>Ориджиналы</fandom>
	<comment>в 35 сборниках</comment>
	<text>
<![CDATA[ 
Меня вчера приговорили, о лицемерии я знал;
Судья тихонько сплюнул в пол, произнеся, мол: «маргинал».
Клеймили люди грязным эхом, впиваясь взглядом в тощий стан,
Для них я был сплошной помехой. Для понимания не дан. 

«Изменщик, видел?» - говорили, брезгливо корчившись при том. 
«Его б на эшафот послать» - лились желания в мой «дом». 
Смеялись. Лгали. Усмехались. А я-то что? Да мне плевать!
Я продавал и продаю, мне ваша(!) Родина – не мать.

Где были вы, скажите, твари, когда я гнил в окопе? Грязь.
Вы брали штурмом немцев, гады? Спасали всех? А я вот мразь.
Да-да, не спорю, только знайте, что жить хотелось вот и мне.
Вы смелые, я знаю. Знаю… я грязный весь. Теперь в тюрьме.

Предатель я? Признаю, было. Я в спину бил, да только вот
Рыдать пришлось над трупом хладным – родных же нет вот ровно год.
Их всех убили наши, слышишь?  Лишь потому, что нужно так.
Смирись – не обсуждается. Приказ был дан, а не пятак.

Моя сестра, родная мать. Собака, отчий дом – и грусть.
Их всех убили наши, ясно? А Вы плевались едко: «Пусть!
Зато мы немцев подорвали». Серьезно? Правда? Ничего,
Что в доме были еще наши? А что осталось? А одно:

На память парочка усмешек, и ваше грустное «пройдет».
Вы говорили, люди, много. Теперь скажите - боль уйдет?
Мне фотокарточка сестры осталась только – ясно? – вот.
Вам не понять, не привыкать… моих же нет вот ровно год.

Зато вы осудить способны! Ну ладно. Ладно. Ну и пусть.
Вам не понять, не доказать. Меня съедает червем грусть.
Я сам виновен, знаю, знаю. Признал давно – ничтожна гниль.
Вот только их мне не вернуть – морально мертв, а не забыл.

Я не ищу тех оправданий, что обелит меня - пусть так.
Но только хватит вашей фальши, поверьте: вовсе не дурак.
И понимаю очень много, и то, что смерть я заслужил,
Но я еще в свои семнадцать на этом свете и... не жил.]]>	</text>
</doc>
