<?xml version="1.0" ?>
<doc>
	<name>Хана_Вишнёвая</name>
	<title>Песнь о княгине </title>
	<rating>485</rating>
	<fandom>Исторические события</fandom>
	<comment>в 35 сборниках</comment>
	<text>
<![CDATA[ 
Кровь любимого князя упала тяжёлыми каплями,
И впитала ту кровь посеревшая мать-земля.
И за множество миль Ольга в Киеве горько плакала,
Понимая, что муж не сойдёт уже к ней с корабля,
Не коснётся рукой, не зароется носом в волосы.
Её князь не вернётся, он встретил там свой конец.
Ольга ветер просила неслышным и ломким голосом –
Помоги же ему! Не помог, испугался, подлец.
Ольга зубы сжимает, и сына за руку малого,
Что остался так рано лишь с матерью, без отца.
Ольга княжит сама, прячась в тень, как она, усталую,
Чтоб никто не увидел измученного лица.
Ольга правит с умом, справедливостью, женской честию,
Занимается тем, о чём думала лишь она.
Но древлян вспоминает – и враз превращается в бестию,
Из-за их непокорности Ольга осталась одна.
Её любит народ. Подрастает сынок единственный,
Что когда-нибудь будет лучше, чем Ольга, князь.
У сыночка в глазах неуёмность, тоска, воинственность,
А у Ольги в глазах лишь усталость, болезнь и грязь.
Двадцать сватов-древлян закопала живьём с ладьёю,
И спросила: «Ну как? Хороша ли вам честь?» Они 
Отвечали, что горше, чем смерть её князя. Болью
Ольга мести обет свой бесстрашно и верно хранит.
Во второй раз княгиня просила лучших из лучших
Из мужей у древлян. Они с радостью в Киев пришли.
Но над ними, увы, во столице собрались тучи,
Их всех заживо в бане по приказу княгини сожгли.
Ольга чуда ждала. Всё ей мести казалось мало,
Потому что ничто не заменит её любовь.
Чтобы тризну служить, всю дружину Ольга созвала,
Чтоб на мужа могиле пролилась древлянская кровь.
А последним ударом по городу были голуби,
Что собрали древляне. Свои же убили своих.
Город выжжен дотла, только пепла сплошного россыпи,
Только дым, пустота, и совсем не осталось живых.
Прекратили древляне бесславный свой путь наверх,
Ольга молча стояла, смотря на пожар и боль,
Из её из груди рвался сдавленный дикий смех.
«Совершила я то, что мечтала. Теперь – покой».
Кровь любимого князя упала тяжёлыми каплями.
Это было давно, но ей всё ещё больно дышать.
И за множество миль Ольга в Киеве долго плакала,
С теми каплями крови упала в землю душа.]]>	</text>
</doc>
