<?xml version="1.0" ?>
<doc>
	<name>Листомиров</name>
	<title>Здравствуйте, мне семнадцать. </title>
	<rating>320</rating>
	<fandom>Ориджиналы</fandom>
	<comment>в 92 сборниках</comment>
	<text>
<![CDATA[ 
      Здравствуйте, мне семнадцать, нет, я не сумасшедший, Бредбери Рэя книга, видимо, наврала, здравствуйте, мне семнадцать, и я смотрю на вещи, словно они сгорели и вместо них - зола.
      Я не умею плакать, да и смеяться тоже, я равнодушен к свету, и мне плевать на тьму, если погаснет солнце, чувствовать буду кожей, пусть мне придется трогать яд, кислоту и ртуть. Пусть обгорят ладони, вздыбятся нитью вены, а вместо тонких пальцев снегом белеет кость, мне все еще семнадцать, и я умею делать вид, будто вместо боли я выбираю злость. Ну а на самом деле я не умею злиться, я не умею даже... в общем-то, ничего, я не учу Шопена и не читаю Ницше, я никакой художник и нулевой игрок в шахматы, в кости, в покер, кстати, и в шашки тоже, может, в бильярд настольный, может, и в преферанс, даже когда в колоде мне попадется Джокер, я и тогда сумею запросто проиграть. Я не ругаюсь матом и не долблюсь по вене, я не курю сигары, и я не пью вино, я в своем теле просто крайне бесправный пленник, тот, что не в силах даже нервный унять озноб.
      Может, помочь хотите, если, конечно, в силах? Только вот помощь ближним - это удел святых. Я вам шепчу отчаянно, на ухо: "Помогите!" Мне отвечают: "Знаешь, ты попроси других. Нам же не по карману всем раздавать подарки, тратить нахально время, лить на тебя елей. Хочешь, отправь конвертик (только с обратной маркой) и попроси Всевышних град прекратить камней. Можешь конверт попозже в небо отправить с птицей, только в строке последней, с надписью "адресат" коротко так напишешь, чтобы не ошибиться: "Это письмо доставить прямо на небеса".
      Дело, конечно, глупость, только ,чем черт не шутит? (или, кто знает, может, шутит там и не черт), я достаю тетрадку - рваный листок по сути, и начинаю небу свой представлять отчет:
Здравствуйте, мне семнадцать, и я не Бог, не птица, я до сих пор как будто был не научен жить,
Здравствуйте, мне семнадцать, и я сумел влюбиться.
здравствуйте, мне семнадцать,
Я
Не сумел
Влюбить.]]>	</text>
</doc>
