<?xml version="1.0" ?>
<doc>
	<name>Лорд Хаукарль</name>
	<title>Атлантида </title>
	<rating>233</rating>
	<fandom>Ориджиналы</fandom>
	<comment>в 10 сборниках</comment>
	<text>
<![CDATA[ 
      Обетованно-белая, бореями шитая, кольцами акрополя в небеса вросшая, скалами Гибралтара укрытая, щедро сбрызнутая ирландскими росами; отыскать невозможно, почти немыслимо, но несбыточным остро, осколочно грезится — чем сильней монотонность стирает смысл, тем отчетливей нарывает и режется.
      День сменяется ночью, и этот закон повторения обещает нам свято, что проклятие не исполнится, но не первая Пасифида, мифами отпетая, и не первый Гераклион, похороненный волнами; так идешь по мостам, над каналами, реками, вдоль ажурных оград, зеленой патиной траченных, веришь в автострады, в прямые рельсы, в поезда, что исправно приходят полпятого, в неизменность шпилей, картин, соборов, даже если картины рисуют ужасы древностей, но ведь утро случается с птичьим гомоном, с чашкой кофе и звоном будильника вредного.
      Книг страницы листаешь в обратную сторону, там все странно: жрецы пьют из кубков олово, орихалковый щит блистает звездами, чернотой базальта марают головы. Остановка, дождь и трамваев шорохи, рюкзаки, билеты, кондукторы сонные — кто поверит в давно изжитое прошлое, в затонувшие храмы с лепными сводами?
      Дождь закончился, отзеркалены улицы, на латыни изнанка витрин исписана, в отражениях наших правды лишь крупица, много больше умысла или вымысла; только если долго глядеться в окна, в слепоту стекла, как в колодца ров, за спиной залив вдруг оскалит зубы, выйдет из себя и из берегов: море взбеленится, плавник ощерит, рваной хлябью хлынет на дно проспектов, и тогда, наверное, ты поверишь, пусть и запоздало, но очень крепко.
      Руки будут цепко впиваться в воду, да вода плохой проводник, беспечный, рот хлебнет последнего кислорода, и падет стотонный массив на плечи; ты задержишь вдох, выдыхать так страшно, а глаза сквозь синь будут видеть стены, в бликах солнца и блеклых спектральных пятнах, в истерящих до полураспада венах. И когда вот-вот разобьется сердце, за короткий миг до кровавых полос, кто-то сильно стиснет ослабшие пальцы, и в ушах раздастся журчащий голос.
      Он расскажет, что тоже когда-то верил — и в прямые рельсы, и в стройность шпилей, — тоже видел дождь на слоеном сланце и чертил узоры словесных линий, запрокидывал небо, пил крики чаек, жадно лил из чашек горячий кофе, и мечтал — да, Боже, кто из нас не мечтает! — что найдет однажды пропавший город…
      Вспыхнет рыжий фонарь искрой на прощанье, не солжет витрина дряхлой латынью, ты увидишь блеск чешуи янтарной, он тебе назовет позабытое имя.
      Высоко над оглохшими площадями все утихнет, выкипит злая пена, рябь уляжется, берега обозначив; он тебя поторопит:
      «…Больней постепенно; выдыхай, и к черту, идем со мною! Знаешь, как здесь скучно без слов и песен, как душа корой кроется ледяною?
      Не держи, прошу, на меня обиду.
      Выдыхай. На песок опирайся твердо.
      Я тебе покажу свою Атлантиду».]]>	</text>
</doc>
