<?xml version="1.0" ?>
<doc>
	<name>Хана_Вишнёвая</name>
	<title>Артемида </title>
	<rating>786</rating>
	<fandom>Мифология</fandom>
	<comment>в 77 сборниках</comment>
	<text>
<![CDATA[ 
Я Артемида, «медвежья богиня», убийца, я целомудренность, вечная дева, Луна, и мне не нужно чудной большой колесницы, чтоб узнавали: «Боже мой, это она!».
Я Артемида, дочь Зевса и титаниды с именем Лето, я Солнцу ещё сестра.
Смертный, страшись! Не видишь – я Артемида, я за зверьём охочусь на всех парах, и никому – да, никому! – не скрыться, ибо я вижу то, что не видишь ты; вижу глазами волка, глазами птицы, и под землёй, и в водах, и с высоты.
Я – плодородие в этих забытых землях, даже Деметра внемлет, вдруг что случись.
Мне даже Гера, зевсова Гера внемлет!
Я, как Фемида, не потерпела б лжи, и я прекрасна, будто бы я – Афродита; кстати, она ненавидит меня до слёз.
Я Артемида, я цельная, словно плиты, мне не страшны отголоски отцовских гроз, я не страшусь Аида и Персефоны, не испугаюсь и целого сонма богов.
Я Артемида, и я всегда непреклонна.
Что я боюсь – так это узнать любовь, ибо моё целомудрие мне опора, ибо я та, кто не верит мужским словам.
Если влюблюсь – не смогу избежать позора, и я покорно сердце своё отдам… сердце богини! Я же не Афродита, и у меня оно будет совсем одно!
Я Артемида, мне страшно, и я разбита.
Дионис, что ж, наливай мне своё вино, буду я пить от заката и до рассвета, только бы образ дымкой исчез в ночи.
Мать моя, мать! Титанида по имени Лето, лучше б мне в спину воткнули ножи, мечи, нежели в сердце только одну иголку!
… я полюбила. Я же без чувств, души!
Я повторяла, а толку-то с этого, толку?
Я опускаюсь с горных стальных вершин, чтобы мой смертный, Эндимион прекрасный, да на охоте дичь бы поймал к утру.
Я ненавижу любить, это так ужасно, но перестану – кажется, я умру.
Я Артемида, слёзы в глазах мелькают, я уберечь смертного не смогла, он был растерзан частью моей же стаи, мне не хватает уж ни любви, ни зла.

Я Артемида. Кто ты, мой милый странник? 

Вечность осталась каплями на губах.

Я ведь богиня, медвежья богиня, знаешь, я позабыла, что значит слово «страх», слово «сочувствие», только лишь шорох листьев острыми иглами как-то застрял внутри.

Я Артемида. Я собираю жизни.
Милый мой странник…
Сделай мне милость – умри.]]>	</text>
</doc>
