<?xml version="1.0" ?>
<doc>
	<name>Sahbi</name>
	<title>Слово из трёх букв </title>
	<rating>257</rating>
	<fandom>Linkin Park</fandom>
	<comment>в 16 сборниках</comment>
	<text>
<![CDATA[ 
Я закрываю глаза. Я устал. От всего. Сразу. Это сигнал бедствия. Я устал повторять однотипные – будто по схеме – действия. Устал смотреть на прожжённый диван окурками. Как спятивший поезд, что забит придурками, я слепо несусь по склону, переступив все нормативы и правила. Мимо всех запрещающих знаков, мимо жизни, что мне хорошенько вставила. 

Здесь нет никакой морали. Схем. Таблиц. Никаких нудных причин и доводов. Я звонок, что просто остался висеть на проводе. След пожара. Кривые линии. Во мне давно уже нет ничего, что могло бы назваться именем. Я опухоль мозга. Я – никто. Я как псих-суицидник, что хочет взорвать метро. Готов на любые жертвы, готов на любую цену, лишь бы не видеть эту пустую сцену. 

Всегда говорю много ненужных и грубых слов. Наивных. Срываюсь в хохот. Мне на всё теперь абсолютно похуй. Осталось одно: держаться. За уступ. На плаву, за дерьмо, что лезет с меня наружу, пока не настанет совсем темно, пока перейду за отметку «хуже». Меня невозможно сломать. Я пробовал. Много раз. Нельзя. Моя Дороти идёт во дворец по кустам крапивы и ей к черту сдались друзья. 

Моя Дороти хочет жить, но точно не знает ещё зачем. Ей нужен повод, ей нужен перезапуск основных систем. Ей нужно дойти до конца и остаться собой, иначе откроется правда, иначе случится сбой. Иначе – ноль. Как я. Как слова без смысла. Беззвучный гул. Останешься только ты, и та тишина, что рядом с тобой повисла. Меня невозможно сломать – гипéрбола. Нельзя. Никак. Я  продолжаю пальцы крошить о зеркало. 

Всё позади. Далеко. Снизу. У меня под ногами с высоты карниза. Да, я держусь. За то, кем я был, за гноящие раны, потому что знаю: если упаду, то уже больше никогда не встану. Знаю: смысл всех этих слов касается только меня. Липкими пальцами. Суёт мою шею в петлю ремня. И мне всё равно. На всех. На себя. Я ведь слишком значим в своём мирке. Мне насрать на то, что лопнули стены, на щемящую боль в виске.  

Дальше – холод. Дальше никакого дальше. Красный свет светофора, улыбки из театра настоящей фальши. Я запутан в привычках, растоптан, повержен. Бессонные ночи. Разбитый до стержня. 

Но я продолжаю впиваться ногтями в прошлое. Царапать шрамы. Стучать зубами. Ходить молиться в пустые храмы. 

Прошлое. Ведь это, блядь, всё, что у меня от тебя осталось. Кроме него – ничего. Совсем. Ноль. 

Остались лишь боль твоя и моя усталость.]]>	</text>
</doc>
