<?xml version="1.0" ?>
<doc>
	<name>LuckyLuke</name>
	<title>Я люблю тебя. Знаешь... </title>
	<rating>259</rating>
	<fandom>Ориджиналы</fandom>
	<comment>в 31 сборнике</comment>
	<text>
<![CDATA[ 
Я люблю тебя. Знаешь… Это очень легко.
Кажется, легче в этом мире нет ничего.
И дышать сложнее, чем быть безупречно твоим.
Потому что любить тебя — это как быть живым.
Мне сегодня тебе так о многом нужно сказать,
Может, я повторюсь, может, глупость скажу опять,
Только я не устану повторять тебе о тепле
В самом сердце моём, в окрылённой тобою душе.
Каждый взгляд твой, каждый звук, что касается губ,
По крупицам вбираю и заветно храню,
Каждый жест на мгновенье внимаю и вечность держу,
Потому что люблю. Понимаешь? Потому что люблю!
Я сегодня узнал, как бывает жизнь без тебя…
Три часа… Три ужасных, страшно-кошмарных часа.
И врагу не желаю почувствовать дикую боль,
Боль, что чувствовал я, когда был три часа не с тобой.
Раздирающий душу на клочья и на куски
Зверский холод от страха, от боли и от тоски,
Боль и кровь на костяшках разбитых в отчаяньи рук,
И пропущенный от безнадёги сердечный стук.
Леденящий ужас и пронзающий душу страх.
Вдруг так будет всегда? Вдруг теперь будет только так?!
Не хочу, не умею я жить без тебя.
Мою душу на части кошмары дробят...
Если ты не со мной. Если ты мне чужой…
Если я не с тобой. Если я не живой…
Я люблю тебя, слышишь?! Это совсем не легко.
В этой жизни нет абсолютно сложней ничего.
Потому что любить тебя, как гореть в огне,
Каждый день с новой силой забываясь в тебе.
Загораться и таять, как на тёплой ладони снег,
Сотни тысяч мгновений собирая в единый век.
Просыпаться от страха, вспоминать как давно
Слышал голос твой. Полчаса ведь всего,
А как будто бездонная тихая вечность прошла…
И твердить себе тихо: «Полчаса, всего полчаса!»
На руках твоих нежных тонких линий эскиз,
От предплечья к запястью, по ладоням и вниз.
Я могу смотреть вечно на рисунки из лент:
На орнаменты шрамов и на карты из вен.
Я могу слушать вечно голос бархатный твой,
Не молчи. Это нужно. Нужно мне, так что пой.
Я люблю тебя. Знаешь… это очень легко.
В этом мире проще точно нет ничего.
Просто жить, просто быть, просто рядом с тобой.
Просто снова и снова возвращаться домой.
Моё сердце искало свой причал и свой дом.
А мой дом оказался в сердце твоём…]]>	</text>
</doc>
