<?xml version="1.0" ?>
<doc>
	<name>Хана_Вишнёвая</name>
	<title>это история о Судьбе </title>
	<rating>316</rating>
	<fandom>Fate/Stay Night</fandom>
	<comment>в 52 сборниках</comment>
	<text>
<![CDATA[ 
это история о Судьбе, что уложилась в пятнадцать дней — время поведать её тебе.

я расскажу тебе всё о Ней — той, чьи доспехи — больная синь, той, чьи глаза — изумруд и боль, той, что возникла зимой в ночи рыцарем вечности пред тобой, той, что живее была живых, принадлежала своей стране, эта история, этот стих призван поведать тебе и мне, как ей хотелось идти вперёд, как ей хотелось исправить всё — вряд ли хоть кто-то вообще поймёт, что она вечность свой крест несёт, тоже не сможешь понять, чудак, тоже оспоришь её мечты — думаешь, прав ты, но разве так должен был с нею расстаться ты? светлая сила в её клинке, рядом сражаться ты с ней готов? значит, храни этот знак на руке, самый беспечный из Мастеров.

я расскажу тебе всё о Них — девушке в красном, её Слуге, это касалось бы только их, но я должна рассказать тебе: слушай историю до конца, слушай, как девушка призвала циника, хама и наглеца, как она злилась, как снег бела, как приказала служить лишь ей, как её крик проникал вовнутрь, это звучало почти как гейс, но не рассеяло эту тьму, он охранял её верным псом, ей снились сны о его судьбе, но он отбросил и предал всё, только бы лишь донести тебе всю свою ненависть, весь свой страх, все свои сломанные мечты, в этом сражении, впрочем, прав вдруг всё равно оказался ты; впрочем, всё это — не о тебе, а о других, кто играл в Войну, рыцарь в плаще был до смеха бел, руки тянула она к нему, только закончен его мотив, только остаться бы он не смог. я расскажу тебе всё о них: тех, кто был сломан и не сберёг.

я расскажу тебе и о Ней, той, что хотел всех сильней спасти — ты опоздал на сто тысяч дней, ты не обнимешь её, прости, ты идеалы свои предашь, может быть, выжить сумеешь всё ж — сильный, уставший, и очень… наш, сколько ты боли в себе несёшь, я расскажу тебе и о той, что захотела спасти тебя, старшей и младшей была сестрой, я расскажу: кто есть зол, кто свят, кто не сумел обрести мечту, кто не нашёл себе счастья миг, грань покажу тебе в каждом ту, что, в общем, делает нас людьми — долгая сказка длиною в жизнь, что уложилась в пятнадцать дней,
я расскажу тебе всё о них,
я расскажу тебе всё о ней,
красное, синее, боль и страх, вера, надежда и идеал,
имя, застывшее на устах…

«Мастер мой, ты ли меня призвал?»]]>	</text>
</doc>
