<?xml version="1.0" ?>
<doc>
	<name>К.О.В.Ш.</name>
	<title>Прощай, невинность </title>
	<rating>434</rating>
	<fandom>Ориджиналы</fandom>
	<comment>в 48 сборниках</comment>
	<text>
<![CDATA[ 
Утро зимой занимается хмуро, девочке Ане в садик пора, 
Ленты в косички вплетены туго, и под окном шумит детвора.
Кружатся в белом вальсе снежинки, и на каток бы с Катькой пойти, 
А было бы лето, то взяли б резинку, чтобы скакать до густой темноты. 

Годы бегут, и время несется, не разбиваясь на осень и лето, 
Девочка Аня на переменке делится с Катькой страшным секретом, 
Что рыжий Никита из параллели, тот что с веснушками и без бровей, 
Вдруг ей признался в корявой записке, что нет никого его сердцу милей. 

Рыжий мальчишка два ранца тащит, девочку звонко в щеку целует 
У двери подъезда, где мама встречает, и умиляясь, и чуть-чуть волнуясь. 
И вдруг вместо ранца модная сумка, и девушкой Аня стала давно, 
Не школьница уж, теперь институтка, с Костей ночами ходит в кино. 

Целует взасос и любит покрепче, если, конечно, в компании только, 
Мечтает о белом, нежном и пышном, а гости все будут скандировать «горько!»
Жизнь как безе, сладка и воздушна, Аня в мечтах о далеком и ясном, 
Но мир ее учит взрослеть равнодушно, крылья зачем-то срывая напрасно. 

Костя уехал с какой-то девицей, пропитанной дымом чужих сигарет, 
Девушка губы отчаянно красит в алый, кричащий, заманчивый цвет, 
Катьку под руку и пить до утра, чтобы в угаре коктейлей забыться, 
Девочку Аню внутри запереть, чтобы уже никому не раскрыться. 

В объятия чужие падать с тоской, чтоб незаметно уйти на рассвете, 
Плакать тяжелой бессонной порой, пытаясь забыть о предсвадебном лете. 
Сжечь, уничтожить, стереть в порошок глупую, милую девочку Аню, 
Хищницей стать, чей смертелен прыжок, детскую сказку крушить, разлетаясь. 

Слова словно хлыст, острей стали улыбка, глаза словно лед из непролитых слез, 
Девочка Аня – просто ошибка, чахлый цветочек в саду ярких грез. 
Взрослая девочка плакать не будет, только острее стал маникюр, 
Глупая, милая девочка Аня… Хищница в платье бордо от кутюр.  ]]>	</text>
</doc>
